/\*\*

-  Задача 1.

-  Необходимо «оживить» навигационное меню с помощью JavaScript.

-  При клике на элемент меню добавлять к нему CSS-класс .active.
-  Если такой класс уже существует на другом элементе меню, необходимо
-  с того, предыдущего элемента CSS-класс .active снять.

-  У каждый элемент меню — это ссылка, ведущая на google.
-  С помощью JavaScript необходимо предотвратить переход по всем ссылка на этот
   внешний ресурс.

-  Условия:
-  -  В реализации обязательно использовать приём делегирования событий (на весь
      скрипт слушатель должен быть один).

                 <ul id="menu">
                 <li><a href="#/php">PHP</a>
                 <ul>
                 <li><a href="#/php/manual">Справочник</a></li>
                 <li><a href="#/php/snippets">Сниппеты</a></li>
                 </ul>
                 </li>
                 <li><a href="#/html">HTML</a>
                 <ul>
                 <li><a href="#/html/information">Информация</a></li>
                 <li><a href="#/html/examples">Примеры</a></li>
                 </ul>
                 </li>
                 </ul>

      \*/

/\*\*

-  Задача 2.

Есть список сообщений. Добавьте каждому сообщению по кнопке для его скрытия.
Картинка для кнопки удаления

    <style>
    #close-btn {
    background-color: transparent;
    border: none;
    cursor: pointer;
    position: absolute;
    right: 0;
    top: 0;
    }
    .pane{
    padding-left: 30px;
    position: relative;
    }
    </style>

    <ul id="messages">
    <li class="pane">
    <h3>Лошадь</h3>
    <p>Домашняя лошадь — животное семейства непарнокопытных, одомашненный и единственный сохранившийся подвид дикой лошади, вымершей в дикой природе, за исключением небольшой популяции лошади Пржевальского.</p>

    <button type="button" aria-label="close" class="close-btn">
    <svg>
    <use href="#close">
    </svg>
    </button>
    </li>
    <li class="pane">
    <h3>Осёл</h3>
    <p>Домашний осёл или ишак — одомашненный подвид дикого осла, сыгравший важную историческую роль в развитии хозяйства и культуры человека. Все одомашненные ослы относятся к африканским ослам.</p>

    <button type="button" aria-label="close" class="close-btn">
    <svg>
    <use href="#close">
    </svg>
    </button>
    </li>
    <li class="pane">
    <h3>Корова, а также пара слов о диком быке, о волах и о тёлках. </h3>
    <p>Коро́ва — самка домашнего быка, одомашненного подвида дикого быка, парнокопытного жвачного животного семейства полорогих. Самцы вида называются быками, молодняк — телятами, кастрированные самцы — волами. Молодых (до первой стельности) самок называют тёлками.</p>

    <button type="button" aria-label="close" class="close-btn">
    <svg>
    <use href="#close">
    </svg>
    </button>
    </li>

    </ul>
    <div  style="display: none;">
    <svg viewBox="0 0 32 32" id="close" width="32px" height="32px">
    <title>close</title>
    <path
    clip-rule="evenodd"
    d="M16,0C7.163,0,0,7.163,0,16c0,8.836,7.163,16,16,16   c8.836,0,16-7.163,16-16C32,7.163,24.836,0,16,0z M16,30C8.268,30,2,23.732,2,16C2,8.268,8.268,2,16,2s14,6.268,14,14   C30,23.732,23.732,30,16,30z"
    fill="#121313"
    fill-rule="evenodd"
    />
    <path
    clip-rule="evenodd"
    d="M22.729,21.271l-5.268-5.269l5.238-5.195   c0.395-0.391,0.395-1.024,0-1.414c-0.394-0.39-1.034-0.39-1.428,0l-5.231,5.188l-5.309-5.31c-0.394-0.396-1.034-0.396-1.428,0   c-0.394,0.395-0.394,1.037,0,1.432l5.301,5.302l-5.331,5.287c-0.394,0.391-0.394,1.024,0,1.414c0.394,0.391,1.034,0.391,1.429,0   l5.324-5.28l5.276,5.276c0.394,0.396,1.034,0.396,1.428,0C23.123,22.308,23.123,21.667,22.729,21.271z"
    fill="#121313"
    fill-rule="evenodd"
    />
    </svg></div>

\*/
